有冇啲輸都輸得好型嘅歷史人物

我先，鬼武者金城武

在死前與敵軍交涉、讓渡文化財寶的逸話亦相當有名：
在阪本城遭秀吉軍的堀秀政、堀直政包圍時，秀滿從天守中投出了寫有主君光秀所有茶器、財寶的目錄，並向城外叫道「撿到信的人，請轉交給堀監物(秀政)殿下，這些寶物是不該被私有的，屬於天下之物。如果讓它們在此毀滅，就是我彌平次傲慢的罪過了」。原本就擔心光秀所有寶物與城共存亡的秀政等人立即出面，與秀滿進行讓渡名物之事。
期間，秀政因在目錄與實物中遍尋不著一把十分名貴的脇差(倶利伽羅の吉広江の脇差)而提出質問，秀滿答道「這把脇差原本是越前朝倉家當主隨身佩帶的寶物，光秀大人在知道東西的下落後，請求信長公下賜才得到它。這個寶物雖在城內，但實在是光秀大人非常珍視的東西，我會把它帶在身上，好在下到冥府時交給大人，這點還請諸位見諒」秀政、直政有感他的忠義，也不再追究。
秀滿為天下保全名物的舉動在後世得到普遍的讚賞，並與俗說中秀滿軍安土退去之際縱火焚毀天主閣和本丸之事形成對比，因此也有基於此認為秀滿並未放火的反論。

項羽?

漢尼拔
死咗羅馬都仲驚緊